拉麵愛好者集中交流區(5)

轉眼之間就第五個post

Lmlm

lm

Lm

一幻，一燈兩間都伏到呢

極重口味

先唔講好唔好食
成碗嘔吐物咁已經無食慾

一幻個鹽味蝦湯好撚好食
不過係日本盒裝
香港分店未去過但劣評如潮
睇埋價錢都係疊埋心水飛轉日本算

留俾我食

黑龍 鳥華亭 神虎 周月 座銀
個人覺得呢5間都有保證

全部喺港島

最鍾意都係一蘭

丸京都唔差

未食過鳥華亭 有冇巴打可以分享下

留名先

灣仔果邊淨係食過風雲丸同一幻
因為9點半後先會食晚飯,而黑龍同真武9點零10點就收舖,無咩機會食
灣仔有無邊間夜收舖既推薦下

座銀

係香港食拉麵真係好撚貴

鳥華亭印象中差過以前
雞湯都係座銀好d

丸京個真叉燒算唔差又抵食,
其他得果一塊薄切叉燒就收一舊仲要唔係高水準湯/麵/料.....無回頭

座銀雞湯香港第一
就算講全港拉面，座銀都一樣有top3

想問 搵面有冇用蛋做？
因為唔食得蛋
但女朋友好鐘意食
但因為我唔食得 佢就唔食

拉麵

咪吹奏座銀啦
性價比嚟講佢都算係差個批
座銀雖然唔錯
但係食碗拉麵都要百幾蚊真係

想知其他top2係邊兩間

同座銀一樣係雞白湯，但係唔記得係咪淨係賣拉麵
好耐之前食過，比起座銀唔會差太遠(但係上面有巴打話差咗)
雞白湯拉麵有幾款揀，啲料多同少嘅分別，最平嗰款同似樣少少嘅拉麵舖差唔多
最正係個炸蓮藕

座銀個拉麵賣點係將雞湯打到起泡(佢哋話係cappuccino打泡法)
最近去嗰次未到繁忙時間，但啲泡都係冇之前咁厚身
仲有佢啲牛蒡次次都係燶得滯同多油

西環彩個冷氣整返好未?

CWB間霸嗎拉麵大家點睇？

唔食得蛋係因為敏感嗎？
純粹係蛋敏感定蛋白質敏感

對蛋

講真個4舊大肥肉 大到食唔哂

周月 黑龍?

周月真係好睇口味
我就覺得佢酸左少少同埋層油太厚

咁應該ok嘅
通常拉麵嘅主要成份都係 麵粉，水，鹽，鹼水
唔係無，不過真係相對地比較少會用埋蛋去製麵
再唔係嘅可以問下店員或師傅佢地知唔知d麵有無落蛋整

好想去日本食

我朋友有做過拉麵鋪 佢話有蛋
但止網拉又話冇
唉

請問中環有咩好推介
偏重口味嘅

周月

因為有d麵店嘅麵唔想用鹼水
因為覺得鹼水陣味太搶
尤其而家嘅人對拉麵嘅味道越黎越講究
唔似以前咁當拉麵係一種用黎飽腹>味道嘅食物
製麵時加蛋可以代替鹼水，令麵條彈牙之餘又有香味
不過又未必間間麵店都會咁做
所以真係最好問下先
再唔係嘅可以搵d有賣拉麵以外食物嘅麵店去食囉 唔少日本拉麵店都會賣埋飯類而且都好好食

通常係吉列系列 都係有蛋
滑蛋
蛋包飯

炒飯，叉燒飯應該最常見
不過炒飯都可能有蛋

係

一生X面到底係煲定用粉

如果唔係沾麵有冇其他推介

周月唔係得沾麵賣嘅
帆立貝油麪有無興趣?

我上網查發現佢最出名係沾麵

不過唔係個個都啱嗰隻沾汁
有人好鍾意，有人話勁難食

又未至於難食嘅
只能話我唔好呢個味道

今日去左食拉麵

座銀 拉麵沾麵香港第一

尖沙咀一幻

三田好撚難食 咪試
講完

之前食過

覺得只係唔岩個人口味啫
佢個湯太濃稠同埋夾雜左好多味 又豬骨又魚介又芝麻又有少少辣
不過麵質okay嘅
overall起碼好食過一蘭先啦

對呢款拌麵有無咩評價

好多人唔鍾意沾汁咁多油
一餐拉麵間唔中聽到人問可唔可以少啲油

帆立貝油加少少沾汁撈飯先正
最近嗌100g麵+白飯少飯，加湯飲埋同200g麵差唔多飽

agger
呢隻油麵反而幾啱我胃口

屌 都話咪撚吹奏座銀

咁你有咩推介呀

真武琴日食完黎，覺得可以拍得住神虎

一風堂

香港限定拌麵唔錯喎

神虎係咪轉左手？變左一虎既？

好耐喇喎

唔係唔同既咩
我未試神虎

留名

我覺得麻麻

好掛住agura
會唔會有機會再食到

黑龍呢家係唔係都仲唔錯???

有無人試過新開個間神虎?

有咩問題

因為 眾樂樂不如獨樂樂

一個月食幾次夜晚無乜人
但隔離周月排隊

隔離狗記都係

少人先正啦
有次入到去發現全場爆爆地反而驚水準會差少少
雖然好彩都無

周月平d又飽d
座銀要食飽成3舊水

拉麵jo

千祈唔好吹奏座銀

近兩次去親都包場得我一個人

會唔會少人到遲啲執咗間分店

乜咁少人
平時閒日六點半左右到，食到七點開始多少少人入，仲以為未到繁忙時間

上次一個人去，明明個場先得嗰五六丁友，呀姐都係掉咗我去山卡啦位
要開聲佢先俾我坐出啲，仲要閪我面
坐吧台睇落多少少人幫襯唔好咩

食過LUNCH爆場

成日驚會唔做香港

我覺得座銀同隔離周月應該係香港最高汁嗰幾間

Btw 呢幾日又去左東京
又試下跟住tabelog 拉麵百名店嗰啲試下

有無邊啲試完特別推薦？

道

話說神虎原來有魚介沾麵，味道好似係淡味啲同唔酸嘅周月沾麵。 清清地唔算差，個湯幾重昆布味。

食金龍

其實我都係食左三間
最好笑係我去到呢幾日
最近我嗰間 饗 くろ喜(KUROKI) 成個禮拜放暑假休息無得食

饗喜好撚正好有驚喜
一流嘅創意

唔好啦
中環分店反而方便好多
放個工或者放學去食嘅話最少都唔使點搭車

屌你啦 無得食呀

好慘
食到道都好啦

屌睇錯自膠
等睇巴打食左邊三間

其實呢度都應該好多人食過
擺低圖睇下你地知唔知邊間先

借google先搵得齊三間
五ノ神之前都有人提過
最後個間真係第一次見 開眼界

五ノ神個湯 嗰pat青醬同塊法包都比到我食緊西餐嘅錯覺
六厘舍相對就傳統好多 而且個麵好香麥味
むぎとオリーブ 就我本身想去食篝或者銀笹多啲 但呢間喺正Ginza six隔離方便我行街 個蛤soba 比夠七八隻蜆你 係舊雞柴左少少

沾麵道嘅麵條真係咁多間食過最好
不過一燈本店就麵、沾汁、配料都超高水準
多人排等唔切重可以食沾麵一燈、拉麵燈郎
住新宿就風雲兒、五之神啦

依加先知座銀咁好食
仲要成日去果間酒吧附近有

今次破硬產
上次仲on99食周月 食完仲屌麻麻
仲諗隔離果間好慘

原來慘果個係我

兩者沾汁各有千秋 我就覺得難比較 但真係兩間都好中意

喺新宿黃金街咪有間煮干叫凪 我喺新宿想試但最後要搵frd又錯過左

沾麵道個感覺同口味都佬啲
不過睇住肥仔小哥煮麵都好撚fun
上次去食特盛 下次挑戰男盛先
不過一燈沾汁都係高一個level
加咗柚皮絲令到個汁濃得嚟又有陣陣清新
同埋好嚴謹地做到汁極熱、麵極冷
道理就好似煎扒要Pan極熱整出嚟先好屌
所以暫時都未食過好過佢嘅

我都有經過 記得開到好夜
但驚女朋友唔鍾意煮干
最後搵返間醬油豚骨食算

好似開廿四小時架嗰間

大家點睇美食展I Love Soup 賣嘅拉麵(南天製麵) ？琴日買咗袋返屋企 今朝煮嚟食 嫌佢d 鹼水味太重

又唔係慘嘅
只能說周月唔啱你口味啫
始終真係唔係個個都接受嗰隻味

香港來講最啱口味係山下，不過好耐冇食了

尖沙咀海港城要揀一間食有咩推介?

唔駛點排我過新港中文食 一風堂

Pish
喺灣仔有無邊間推介

黑龍

嚟緊會去東京，諗住試呢幾間，
有無其它推介

金色不如帰
つけ麺 道
麵屋一燈
風雲兒
竹末東京Premium
麥苗
麵屋吉左右

仲有一間 中華そば 満鶏軒 好近我住嗰頭
唔知有無巴打聽過

呢啲最大路 實冇伏

唔怕肥膩可以試下二郎系

金色不如帰 好正 我上次係試鹽味 個鯛魚湯好正
麥苗個麵本身好食 但其他野冇想像中咁好 同埋唔太鍾意拉麵有雲吞

因為我個人鍾意魚湯 所以都推呢間 真鯛らーめん 麺魚

用心棒

唔該巴打

你推嗰間我住嗰到行到過去，有機會去試埋

麥苗係我食過最好食嘅醬油，油花重但唔影響湯底層次感，麵重小麥香，呢樣係我覺得比金色略勝嘅地方
但金色醬油魚貝煮汁真係好出色，mix埋肝菌醬再加多一層味道
真鯛魚個人覺得未到前兩間level，不過地方就腳，可以試下
巴打如果去八王子市可以食埋煮干鰮圓，湯底啖啖煮干魚仔甘中帶甜
秋葉元饗喜我自己都推介，創意分一流
想試再特別可以食護國寺mensho，好似拎過ramen walker 之前嘅新人賞，又係行新式拉麵路線

btw 金色搬左新宿，未知水準有冇變動

唔該曬巴打
你越講我越期待東京遊

有沒巴打食過神田的鬼金棒? 講開又好想食

我上兩次去東京 除左食到一燈之外
最驚喜就係呢間

Yamaguchi 2 Chome-11-13 Nishiwaseda, 新宿区 Shinjuku-ku, Tōkyō-to 169-0051日本 +81 3-3204-5120

如果經過西早稻田就一定要試

佢係我試過嘅tabelog 東京百名店入面唯一一間唔駛我排隊

睇相有少少似神奈川間鶏喰

巴打今次有口福啦
咁多間麺店真係有排嘆

下次要去試下

關西地區有咩好推介?

點睇深水埗一京，個人認為幾好食
有冇類似既分享下

燃麵助

終於食左一幻
個麵

邊間先

飽到仆街

邊間？

台北雞二
圍返60幾蚊港紙

仲以為香港有二郎

我有睇到你篇食評

估唔到會有咁多人排

凪香港第一

雞二都幾有名氣嘛
味道分量價錢風格地理位置又唔錯

座銀先係

有無人食過灣仔幸屋

有冇人試過荃灣團

我，麻麻地

印象中前面有巴打講過都話一般

行幾步去台風好過

第一次食 都唔錯
可惜拉麵嘅話得魚介湯
揀咗多醬汁普通麵
4大嚿豬肉好腍好軟身 一夾就散
多醬汁關係偏濃(似沾汁咁 我重口味)
食食下飲晒成碗湯咁濟
不過都有些少咸
如果有其他味會再試
btw 佢個咩蕃茄芝士見到就唔開胃

竹筍好入味偏腍 唔算爽口

上奏菜良
下奏五黑家
結果而家仲係好飽 冇去食麵屋祥

Thx

不過個人對魚介冇乜大興趣
加上啲叉燒得個腍字 冇咗自己陣叉燒味 要靠浸湯去拎味
所以未必會食愣嘅拉麵 反而會想試限定拉麵同撈麵

有d想試 不過好似好多人

霸嗎 八十幾蚊碗算係唔錯 但要排隊個下好撚煩

夜晚6點去 佢啱啱開門最少人

推薦牛頭角一生懸麵

荃灣台風我以前收工周不時食

究竟九龍區有無好拉麵

佐敦 金鶴
可以一試。

我好耐無食啦乜裝修過來咩

張檯同啲櫈矮返冇咁難坐
收銀改門口
質素冇變

銅鑼灣有冇好介紹

周月 凪
過灣仔大把得揀
快活谷有座銀

銅鑼灣返工有時想搵食

人在京都，有冇好介紹

今晚朋友揀一幻 唔知好唔好食

周月
Sogo個邊
推介

荃灣個間唔係難食d咩
只去mk個間食

京都拉麵小路既大勝軒 份量夠又好食

建議你打定底先

麺屋 猪一
呢間好似係tabelog高分得黎又易去

咁神虎麵商店係唔係同一間野

次次去都食

食過幾間
長浜No.1
豚王
金田家
松壹家
霸嗎
一虎
一幻
黑龍
鳥華亭
一燈
武士

暫時有呢個分類

高汁
長浜
黑龍
一燈
一虎
武士

可以一戰
霸嗎
豚王
鳥華亭
金田家

垃圾
一幻
沖壹

武士幾年前就好食
前幾個月去食 個湯係苦嘅

有冇人食過新宿既 滿來
個沾麵超好食
有冇類似既沾麵推介？

走左去試中環周月
麵質真係
不過沾麵汁真心唔得
諗住搵日試埋長浜

長浜淡得好緊要...

有冇人知而家香港邊到有得食中華冷麵
天時暑熱又口淡淡 好想食

本身想去周月，喺中環坐下坐下坐到唔記得佢收七點，座銀同長浜又最近先食完，搭幾個站叮叮去神虎

同問

舊肉真心正

沒錯

黑龍有 可揀唔同汁

openrice有人po過

我其實唔覺得旺角嗰間好食過荃灣

尋晚初試尖咀一燈沾麵
整體都唔錯 唯獨隻蛋咸過咸蛋
唔知係咪失手定係咁樣

屌 周月個沾麵好撚垃圾

周月唔值得食 唔知點解有人吹捧

神虎評價如何

周月真係好兩極

又要搵時間去食

個汁又咸又酸

唔係重點 重點係 多油 唔夠濃同杰 啲汁唔掛麵

個麵又唔夠凍 湯唔夠熱

伏

佢咁重口味，你再杰冇人食到架啦，
沾汁又唔係一定杰嘅，所以周月咪曲麵增加掛湯
至於個麵唔夠凍，呢樣又真，最近fing水仲唔太夠乾

佢個湯好q油呀大佬

其實香港有無拉麵鋪既風格係比較似日本新宿凪

凪係咪煮干嗰間？

香港搵煮干難過登天
煮干煮得唔好又腥又苦

係囉
我喺香港好似無見過煮干

有一d煮干し會特登煮到有微苦
幾正

雲吞麵檔嘅湯底算唔算？
大地魚湯底

煮干係有微甘，但煮到苦就失敗啦已經

煮干係魚仔喎，大地魚唔係好大塊架咩

你咁計嘅大撚把添

大地魚扁撻撻咁其實是咪即係比目魚嗰類野

煮干就用啲魚仔乾

唔應該唔算了

東京你地排邊間最好味

一燈/道 揀唔到 睇個日狀態我先揀到邊間

係，又叫撻沙

屌啦星
即係撻沙即係左口即係比目魚即係大地魚？

我係知大地魚=撻沙，之後去咗google

......明白明白haha

有冇人覺得荃灣間台風裝修完難食左

除咗座銀, 仲有冇邊間係公認/大部份人都覺得好食

推

台中新開嘅激勵軒
和牛雞湯

自問唔係太識欣賞座銀

個湯底好似超級濃

好撚正

不過喺台中 分分鐘一兩年先食得1次

好事黎

佐敦新開扮座銀嘅拉麵
味道似中式雞湯
唔襯拉麵

扮得幾似

係咪金鶴拉麵 頭先IG見到廣告

對
唔好食
買一送一連加一$152

咁得啦 見佢打雞白湯嘅旗號 仲想去試

有形無神

真心個場、氣氛都同座銀似
連師傅嘅服裝都差唔多

一蘭同蘭池

老番到咁
煲到中式雞湯咁都幾失敗

有無人試過果間牛布拉拌麵

我第一次食完周月感覺好似入左新世界
點解有咁多味既沾麵, 但沾麵汁好岩我口味

去南泡都要食拉麵

湯同叉燒正
麵麻麻

但好似已經係全首爾最top個間黎

混亂ラーメン GG

上禮拜試左
個人覺得幾好
特別係d牛肉，好好食

d 牛肉無咩牛肉味wo
但佢個汁撈麵幾好食既

個味無變喎
不過終於變返低坐位坐得舒服左好多
依家無食得咁辛苦

而家去台風一定要揀濃味先得

想問灣仔地鐵站附近有冇邊間好食

食咗佢拉同沾打算寫
畀巴打搶閘講咗先
唔講佢setting同埋廚師服、炸牛蒡
個湯底真係出晒事
唔係話佢煲出嚟偷工減料
係根本唔係雞白湯嗰隻味嚟
不過佢地叉燒同雞蛋做得幾好
但係搞太多花臣嘢
個waiter不斷sell我話個鰻魚飯好正
大佬啊我嚟得緊係期望食你拉麵沾麵啦

補返圖

見啲人話麵身好硬 係咪真

唔覺，幾好食

個汁對重口味人士可能會有d淡，但佢有個芥辣醬架完仲好食

碗拉麵太爽口
有木耳但又有筍，再加上本身已經有洋蔥絲同蔥花，個炸牛蒡浸耐左又係爽嘅，基本上差唔多每啖都會食到爽脆口感嘅食材，尤其食到後期尤為明顯

個沾麵汁湯割り係俾壺鰹魚湯，我覺得加完落返碗沾汁到個味唔錯，釣返起雞湯入面嘅鮮味，比就咁沾汁個味更加對味覺細胞嘅衝擊更大

做咩

執

連癮都無得吊
早兩日食完 覺得差左少少

早D執咪好，前排試完難食到一段時間唔想再食拉麵。

有無巴打鐘意食金田家
豚骨mix 塊肉好撚好味

唔該巴打 遲下去試

我
個湯唔知點解愈飲愈好味

不過有陣時淡左少少
但都好正

成日都要爭扎柚子味定豚骨mix 好

執

仲未食過

香港唯一一間二郎系

香港有無醬油拉麵
淨係食過周月，丸京

食過，好難食。

點睇赤橋拉麵？個人覺得無論麵質 湯底 配料都無得彈

以後都唔知去邊到食二郎好

個肥西俾左幾錢你

咁既價錢豚王都吊打佢啦

豚王都差唔多價錢，豚王肯定吊打，其實好多都吊打佢，好似丸京、一幻都好食過佢好多
完全唔明點解會有人推薦

丸京好撚正

尖咀間霸媽對面就係豚王，唔明點解霸媽仲多人食過豚王

倒人個湯

豚王好冷清
霸嗎好多支那人排隊
佢係得個餃子好食

丸京

抄彩嫁麻 緊係無得彈啦

巴打下google下呢間仆街嘢嘅歴史先
味道係點都係假，我就食唔落嘞

覇嗎個營銷太勁，明明就不外如是

歐
歐洲d 拉麵鋪無豬骨湯底 搵左勁耐先係慕尼黑搵到有

熟蛋

係歐洲唔好咁高要求

佢未倒湯之前我食過一次，難食到仆街個湯無味，果陣已經black list，知道個肥西啲衰野之後決心狙擊

好似薄左

啲叉燒

係,薄左好多

見佢app寫$98碗既
仲諗住去試

我諗個巴打意思係 2碗麵 total埋單$152

沾麵都有買一送一咩？！

Oh 咁唔肯定了
我果陣去食係 一拉一沾，埋單$152

因為霸媽新過豚王

個湯死咸，無層次
雞湯連座銀一半功力都無
不過料可以
雞叉燒滑過座銀
豬叉燒都香肉味
蛋可以，座銀蛋要加錢
沾麵無牛旁，無試過
麵夠爽不過幼，同座銀差唔多
不過份量多一半
好似要138未加一
新開張有買一送一可以試下
無優惠不了
因為個湯真係唔得
不如加少少去返座銀

98係拉麵，未加一
沾麵要138，未加一
新開張有買一送一
可以食一次
如果個湯無改善
建議食返座銀

我個次食兩沾
佢應該係送平個碗
加一都只收貴個碗
都公道，不過雞湯唔夠座銀

食過一次真係屌曬鬼
個湯色濃但飲落浸味完全唔知係咩黎，又唔似豚骨又唔似醬油淨係得個咸
舊叉燒先係極品，咁大份一咬落去8成係脂肪，淨低舊肉又乾又鞋
btw，佢openrice咁多like我估都係買返黎

有無人食過混亂
今日喺fb 見到話要執先識
賣相真係好差

今日食了，ok la

邊款湯咸
沾汁？

沾麵得一款湯味
死咸

俺之沾麵專門店係咪收咗皮
我翻香港無耐見google話永久結業

你形容得好好，我食果陣都係咁

比起富士丸個種已經唔算差
難得香港有間食二郎系

下個月會去名古屋、金澤嗰頭
想問下有冇推薦？

好普通 又要等得耐

係 執咗2個零月

而家香港都有唔少 日本拉麵 分店la, 就算差左, 個味都似似地啦?

咁想問現時如果去日本, 應該搵D咩同香港有既拉麵如好唔同既拉麵黎食?

做咩執左，見佢生意仲好似好過隔離黑龍。食開黑龍，唔好執呀

2間都好正

最近係黑龍用印花卡食左個免費拉麵同餃子

我食左第四碗免費

富士丸個啲唔撚係二郎啦

儲滿張卡一次過免費加麵底+餃子+拉麵
再加杯生啤

免費個碗特別好食

我都唔清楚 有次想過去食，見到執咗

問返隔離黑龍啲職員先知已經執咗2個零月

有冇人試左 我武者羅

得薑醬油同薑鹽
味道不過不失
麵幼
我覺得係一個值得試下既拉麵
但未去到要返轉頭果種

俺個老細係隔離AIA樓下開左間麵 又係同一個呀姐打理 有次行過佢主動同我打招呼先知

旺角/太子有無推介？

新界有冇好食既推介

舊叉燒真係垃圾

即唔係收皮，係搬鋪

唔明點解銅鑼灣三田點解有人排隊，個麵底痴埋一舊舊，好明顯係雪櫃拎出黎，湯底勉勉強強，同日本三田無得比！係唔係比錢買/租左個名？

舊叉燒真係膩到我dum低左冇食到走左
但雞白湯舊雞叉係ok的

用埋d死人大陸豬
成舊豬燥味
勁撚臭
仲要厚切咁撚肥
真係諗起都反胃

已經唔係賣沾麵了 仲要試左一餐麵完全唔掂

你地去開真武係點叫法

啱啱開嗰陣都OK嘅
上次去嗰陣都未轉幼麵，但啲湯明顯差咗
後嚟聽呢度巴打講三田轉咗幼麵之後狗都唔屌

日本拉麵舖嚟香港愈做愈頹是常識吧

真係常識 十間有九間都係咁

好撚可惜 本來有全港三甲
依加狗也唔撚屌

魂，豚王，別天神依D依加質素點
好似冇乜人提起咁

真
轉幼麵真係自取滅亡

魂轉手搬去左太子，個湯底完全唔知做咩鳩垃圾到飛起

豚王唔算差，想試神虎，一虎

魂同別天神變左垃圾

神虎真心正

即去

心目中排第一

屌，幾年前bookmark左30幾間，今日openrice search有10幾間都執左

Winstrike做乜撚野
尾2round 袋住咁多錢都用mac-10

Send錯

啱啱食完 幾好
但第一都係座銀

銅鑼灣係咪全沒？

即係神虎面商店

神虎個炸雞好撚正啊啊啊啊啊啊

台北五之神
叫大麵啲麵多到震
汁都唔夠沾
食唔晒

之前暗戀個女仔食左座銀都話好食，搞到我又想去食，以前鳥華亭都好好食個湯好濃

More

食咁多間都係覺得周月最正

深水埗一京揀左濃湯
好似食緊一大啖鹽咁

個麵底好正

唔在講啦
反而個沾汁好多人話唔掂但我覺得好開胃

周月好兩極化

湯底有種刺激條脷感覺好過引，醬油底係周月無得傾，豬骨就搵緊

座銀應該呢度公認最好
我自己就鍾意cwb松壱家
利申我打手嚟

豚王最正

沙田大圍大埔附近有冇推介

食過兩三間cwb
反而無食過呢間
下次得閒試下先

清湯好撚正

無

我見大圍大埔都有幾間 全部垃圾？

鳥華亭好多了撚鹹
中咗伏

大家點睇別天神?
原來北角又開咗分店, 分店數目都唔少

唔會返轉頭，但未貼地

沾汁無得refill 咩？東京個間有喎

辣殺

D麵完全無咬口又唔掛湯 主打豬骨湯但又稀 舊叉燒又柴
麵屋丸京好食好多

食完長浜
個猪骨湯一流

台風不敵颱風

周月以外仲有咩沾麵推介

諗起我上次喺東京食佢好似食緊西餐咁
又有塊包又有青醬

名古屋一定係紫陽花！

利申無食過 淨係聽過個朵好勁

台灣北鬼金棒

香港有無醬油底 成日豬骨好撚悶

周月，蔦

蔦我最近食左次覺得佢hea左
同佢個價錢亦都相當之貴

邊到嫁

台南

台灣旅行食拉麵，真係未試過

探朋友 唔算旅行

有地膽介紹

agger

好似都幾高汁

鬼金掛湯好撚勁 成碗汁冇撚哂

係
台灣唔少嘅拉麵店同拉麵食客嘅質素都幾好

在神田本店食過一次就上癮

謝

你可以睇tabelog參考下

金澤麵屋大河個辣沾麵

有興趣試二郎系可以食呢間 算就腳 近榮

都可以參考下 呢個係愛知縣

我武者羅
廢JER

個麵底真敗筆

係 好唔撚掂
太粉
去得寶食一生都無咁嬲真係

太粉即係點
想去試但未有時間

蔦果個價錢睇怕都好快執

我覺得味道同日本都差幾遠下

香港啲雞白湯唔夠好食
好想自己喺香港開番間

個湯真係好撚正

有冇人食過Homemade Ramen 麦苗
tabelog 第1名 高分過一燈

第一次食唔錯，第2次食屌你媽個閪d味精勁撚到

呢度好似有人食過
btw ONE OK ROCK

東京tabelog top3都食過
麥苗係好正架，仲要冇咩遊客

where

唔是座銀咩

好食喎，不過好耐之前食，有無退步唔知

橫綱

巴打推薦咩湯底 醬油定魚?
過幾日去

海老名個湯稀左咁多

上個禮拜食過 好一般咋喎

有冇人鍾意食松壱家

醬油
你早啲到仲可以食到佢個限定魚飯
我上次比開舖早一個鐘到差小小食到

平時食開灣仔黑龍
今日走左去北角黑龍食
比我搵返早2年初食黑龍既感覺
灣仔店水準跌得太多啦

我啊

面質係點？

有冇人近排去一燈？ 咩水準？

到而家都未去食

去黑龍係咪唔應該食沾麵？
佢個沾汁咁多泡係咪正常

久唔久食一次都還好
個沾汁無論就咁飲定加湯飲
個喉嚨都好唔舒服

味千

金鶴好唔好食

麥苗好野黎
但有排排

一燈你頭一個月都無去既話
已經可以唔洗再理

麦苗實在太唔就腳 mark低左都無諗住去

元朗有無推介?

淨係諗到麵家山下

彩

真心值得去
佢地點方便d分分鐘要排2，3個鐘

神虎過左lunchtime 仲要排隊 又食唔到熱到仆街

尋晚食完尖沙咀豚王，水準真係一落千丈！

dllm 啱啱食左碗金田家 肚痾到pk

想試黑龍

咪撚玩啦個麵底痴到一舊舊凍冰冰，係唔係雪櫃拎出黎自己諗啦

觀塘開左間武士, 唔知係咪新開未run順, 好難食
去番丸京好好多

尋日陪fd食左富士山55，本身都知伏伏地，叫左個睇落應該最冇伏既特濃豚骨，但都好伏

其實有幾遠，你開店前早一個鐘就接近第一輪食到
比起蔦近市區，要等成2-3個鐘籌，麥苗好食n倍又易排

九龍區有無推介？

香港食過最伏嘅沾麵

有無人試過神虎個魚醬油沾麵

食過九龍灣果間個lunch 3次都係覺得垃圾
個湯比你揀淡濃但出到黎一樣味

香港太多拉麵係沉淪. 以前武士, 周月, 長浜No.1, 豚王, 我的沾麵, 隱家都係好野

做到個名出黎之後, 或者冇日本人睇之後, 就乜撚狗屎垃圾都整得出, 因為幾垃圾都有港女食

跑馬地個間我未食過, 不過香港我覺得咁多年最少「唔退步」0既拉麵, 我覺得得返一間

台風依家根本係垃撚圾. 個湯係水黎.

好掛住以前沙田新城市廣場嗰間拉麵鋪
自從佢6年前執咗之後，就食唔返咁好食既味噌拉麵同牛油味噌拉麵

拉麵來又係經撚典黎. 一開始天后舖仲好好食, 個老闆又好玩. 後來用左8個月唔夠就沉淪左做味精拉麵, 仲要開到分店, 冇撚天理

仲有一間天后前面, 2007年左右開0既拉麵叫達磨, 又係沉淪0既經撚典

當你用味精兩個鐘就煲起個湯底
同埋用肉骨煲十個鐘出嚟

最尾煲出嚟有大半食客分唔出
係你都會心灰意冷啦

hea 做都照樣客似雲來
咁我做得咁畀心機做乜

長浜幾好呀

以前長浜係足料
依家都加左味精

尖沙咀果間係麻麻，食豚王揀返中環果間好啲

the one隔離嗰間還好，一蘭附近嗰間真係不了

其實不嬲都有加味精
做過佢pt

中環果間好食?

agura 高汁但冇機會食了

食完港大彩aya
嚴重吹大
仲要好似已經有店長喺度

屌佢個屄十月底東京拉麵展
好撚想去 但係冇錢

武士食過頭兩次因為特價就腳窮，食第三次，老母都叫埋出黎d味精勁撚過av口爆，第二日果陣精味仲係個口徘徊，OpenRice d好評洗左幾錢

混亂就快收皮

呢間小店真心唔錯 冇乜香港人識

健康食品拉麵

網址:
地址: 中環威靈頓街97號威利大廈地下B,C,D舖
電話: 23286227
(客戶資訊) 想以低至$0.5=1里數賺迎新高達40,000里數？立即申請渣打亞洲萬里通卡。受條款及細則約束。

健康唔好再介紹啦.

彩aya = 水

香港仲有邊間拉麵係高質，真係數唔到。

冇

終於試左座銀#
不得了

座銀係稱得上OK，但都唔係一枝獨秀，個麵黎講真係一般，拉低晒個curve。
反而個湯真係同本店差無幾，近乎屌打香港果堆所謂豚骨“過江龍”

真心想係香港感受下美味的暴力既滋味

垃圾黎 完全唔係嗰回事

澳牛暴力岩唔岩

係咪食戟第三席

秋選黑木場對小惠？

收到

完全唔岩食

不了 佢D野真係好食既 我好樂意比佢當狗撚，可惜佢唔係。

一入店見到其他人個麵出煙
要我自己講要凍麵先提供
已經屌左出聲

果陣我食西環
老闆在場
個麵微暖
個湯上台已經涷左

個人頭三：

丸京 周月 黑龍

覺得佢做湯麵好似好D
同一般沾麵做法有出入 我覺得佢係特登

唔知食緊乜但飽肚既

鰹之一滴

金太郎

過乜撚野江龍啊 煮果啲咪又係垃圾mk 次次都係頭一排新開就唔差 之後點唔洗多講啦

岩岩食過MK間台風 ,魚介豚骨蕃茄海蝦沾麵 好一般...麵唔夠凍 唔香 一般彈牙 , 冇咩掛湯力,
湯唔夠熱 蕃茄味唔算好出 蝦味正正常常 ,食左一陣 加熱石 好快又凍返
行過可以一試既, 但要排隊一定唔會食

駐場日本人就等於好？

岩阿清，頭一兩星期搵日本仔做真係食得出水準，轉返本地金毛MK就見真章。

由其係D麵，本地MK真係淥個麵都柒既
屌啦星煮到唔係淋晒就唔夠彈。明明見佢有晒guidelines有晒timer計時都可以做到咁柒，唔係人既問題都諗唔到咩原因。

睇下同咩人比較嘅姐係 同香港人比咁實好過架
同番啲日本本土師傅比咪差幾皮囉 尤其係日本呢種好野唔外流嘅性格 日本做得掂就唔會黎你香港啦 台風長做跌watt好出其咩 銀座丸京算係keep得比較好

暫時最鍾意都係神虎

遠就唔係遠 講真東京交通咁方便
係我去親東京都唔會經過嗰一度啫

如果真係要揀一間去食，道定一燈好？

元朗彩好食

早兩日又去長浜no.1
都ok 呀, 唔知點解咁少人

試咗座銀
係好食嘅
不過貴到on9
仲要收加一

去順路嗰間，另一間留返第二次去

日本人唔係人咩, 日本人一樣可以沉淪. 佢地個D 「扮工」文化犀利過香港幾多

上面都識講, 屌落味精同唔落味精班港女都分唔到, 咁勤力做乜?

味精味太重

東京吉法寺藍色拉麵好正
佢仲有賣海南雞飯

真心唔明點解佢個湯係酸
唔酸應該正好多

酸得好正

元朗個麵凍定熱？

以前家政堂教煮餸嗰時講過豉油/醬油加熱會變酸(好似係)
我就覺得少咗酸味平衡唔到湯底嘅鹹味

不過屌周月層油厚就真係戇鳩
人哋攞帆立貝油做賣點，又唔係半碗都係油，走去屌佢沾汁多油同屌人豚骨湯漿口有咩分別
況且依家張落單紙都有得揀淡汁少油

最近一次食荃灣台風直頭係個日本仔煮麵
但係我覺得都係回晒塘

日本人一樣可以沉淪.
京都個間千之風, 隔左3年去, 都沉淪左啦.
在港日本人更加可以沉淪
為錢之嘛, 你估咁多人真係咁祟高要整碗好麵俾人食咩
日日俾D 死港女係又屌唔係又屌真係你整碗好麵俾我睇啦

日本人整冇咁垃圾, MK仔就垃圾D
我都唔明垃圾都要分高低係有咩意思, 垃圾咪垃圾囉.

巴打中肯 佢個麵真係好普通
個木筷子又難揸 揸到夾自己啲肉

唔係去橫濱嗰頭都唔會經嗰頭
不過去得橫濱就緊係食家系啦

真心兩間附近都冇景點 係唔會有順路可言
不過肥仔小哥嘅麵條真係畢生難忘咁撚正
一燈就多花款 除咗本店重可以上佢日文官網
睇呢期沾麵一燈啲限定啱唔啱心水

冇要求就上熱麵
所以食食吓啲麵就黏埋成團嘢咁

學到野
個人覺得可以自己落醋架姐

家系
食過吉村家 末廣家

灣仔神虎個醬油沾麵好正 岩岩食左

我個人覺得正過周月 冇咁酸 好岩我食

幾有趣 同食開個D都幾唔同

係咪餐牌無，貼咗係牆個個？
叫咗碗神虎先見到

佢另外有個牌

一嚟阻止唔到醬油變酸(湯底點都要煲㗎), 二嚟醋酸味同醬油湯底酸味唔一樣, 前者強烈啲，後者溫和啲

巴打 好似不錯
麵底咩環境？

唔會特別粗 但比佢普通湯麵粗 掛汁就中規中矩 本身佢係醬油沾汁 唔係傑身 所以唔同講法
店員主動問溝唔溝湯飲 抵讚

我準備好要吹奏神虎個炸雞 起碼一個月
（唯有唔好係皮肉有少少分離 同埋無晾起 擺一陣 同碟接觸個邊會濕左少少）

*唯一

上次吃完好想再去

我覺得佢個品質好接近日本食到嘅炸雞 同埋個炸法都係

灣仔區除咗神虎,
仲有邊間值得去??

真武點睇

間唔時過去食tea幾抵食

見隔離post有巴打推牛頭角丸京，我食過葵芳個間，水準都幾參次。港島區個幾間都好食過佢。有冇食過丸京巴打分享下係咪牛頭角個間會好食D ？

一虎點睇

我覺得係

牛頭角會好食D？

每個月都會食一次
水準穩定

唔多記得，涼涼地咁

上星期食
個碟仲熱過個湯

神虎>一虎

我覺得唔使咁執着凍食，最後個味道出嚟係點先作終論啦。

有冇人食過一盛極牛？

個味愈黎愈普通 麵完全沾唔到汁
我覺得佢做拉麵會好過沾麵

好似剛剛新開一排

好耐無食過了
差咗都不奇

元朗店 由上年未夠6點已經排好多人
到上星期去 唔洗排隊直入
可能開咗分店啦

好清好清啲嘅周月沾麪，唔差幾香昆布味

琴晚都食咗神虎
湯主偏重鹹味同冇咁酸, 魚介味好突出
店員教一箸麵沾汁淨係蘸一半, 跟佢咁食味道又真係啱啱好, 但係乾咗啲唔夠滑，仲剩低好多湯
成箸麵浸哂又太鹹
浸住湯嘅筍同切粒豬肉鹹得滯，跟麵上嘅配料正常水準
可能間舖做開拉麵，沾麵都係用拉麵碗裝
個碗上闊下窄，就算涼麵fing乾水都係黐埋一齊夾到斷哂
食完麵店員建議加清湯, 一加熱湯啲酸味出返哂嚟

都係果句
神虎食開$11x果碗
舊肉好正

我個次食 D麵無事喎 唔通真係一次次
同埋浸湯料我未至於覺得太鹹

舊肉世界級

厚得黎仲保持到幾腍

我覺得周月真係算幾正，價錢唔太過分離地

京丸好似越做越差(兩間食哂)

長沙灣蝦沾麵有無巴打食過？點？

食過鰂魚涌周月濃湯自己唔係好接受到
想俾多次機會食上環
想知淡湯係點 ?

鰂魚涌唔係最垃圾咩
利申 淨係食過鰂魚涌

岩岩試左周月個帆立貝油麵
幾正

下次有機會再試沾麵

唔係
事實係上年重開加報紙佬有講過咩事，多左人識就去
另外係差左之後我都少左去食

丸京出炸雞拉麵

留名
有無得另上

話説有冇人食過九龍灣間我武者羅
睇宣傳諗往話有醬油湯底先嚟食但係竟然冇
個湯正正常常，個麵係幼麵類似一蘭，啲叉燒係五花腩但係勁重騷味(可能係肉味嚟 ) 整體唔差但略貴

望完佢個menu都唔想去食

元朗 隱

一燈普通料到咁，分量超細，$150一碗仔，我理得你乜嘢票選第一、一風堂平三份一仲好食

食完一燈，好撚失望

邊間分店

牛頭角
未出

鳥華亭雞白湯好正

如果做到日本水準，唔洗飛過去，$150唔緊要，最閉做唔到呢，個所謂師傅以前係恆豐地庫做，成面鬚根，聲稱自己係日本人，但流利廣東話。係坐得幾舒服

灣仔好出名一虎拉麵，幾年前叫神虎拉麵但轉左手改左名叫一虎
大約半年前，有人拎返神虎個名，0係灣仔開拉麵鋪，味道完全兩回事，0係度已經見到有巴打中左招

即而家神虎係留嘢

但又唔算太差

係，入面有個肥佬講晒日文扮日本人，其他阿姐有強國口音

竟然係咁

中招？未至於難食

神虎幾正wo

有冇八八八(以前）果種拉麵店推介

想知魚介雞白湯正啲定就咁雞白湯

唔撚係啩 我就係見有連燈仔推介去試
食過之後冇下次

直頭係好食喎

我平時令好少野
食拉麵就要加麵

神虎同座銀係同一老細
有曬website地址都有假

加白飯

有冇證據？

算流野嗎？
以前 麺‘s Yoom神虎 同
而家 麺’s Yoom神虎麺商店
其實可以算係兩個brand掛？
而且係日本都係同一間公司經營（座銀都係）
兩間香港嘅神虎唔同brand唔同味都唔奇
而且我諗兩間香港嘅神虎都係有日本總公司認可嘅經營權，咁樣都唔算流野啦

我覺得佐敦間熊本幾好食

元朗食過一人前、赤橋，都ok ge

最伏係d主力壽司既餐廳既拉麵

銅鑼灣有冇拉麵好食過金田家
想試新嘢但試過幾間都覺得金田家好食啲

金田家依家好難食喎 以前有抽獎機果陣就好

黑龍都唔識？

有冇咩推介
陣間落老銅食飯

YOHO有間

你呢個icon係叫我唔好去定點

拉麵Jo

原來你話yoho嗰間唔掂
等我仲奇怪點解cwb有yoho

沾麵定拉麵好食？
見佢好似主推沾麵

yes a
YOHO果間，個人覺得麻麻

我覺得紅磡嗰間好似最好食
分店入面

依家神虎我唔知佢真定假啦
但肯定既係依家既神虎唔係以前果間神虎

唔明點樣”有巴打中招”
又話人流野

次次去都係食沾
未食過拉

個人喜好係食
軟麵

同埋第一啖，一定係飲左啖湯先

堅嘢果陣未食過，而家留嘢又唔算太差，以前所謂堅嘢好食過而家？

朋友唔想行咁遠
結果去咗試霸媽
好唔掂
個湯好似公仔麵啲湯咁
啲肉上網話幾正幾正
除咗厚根本冇特色
永遠唔會再試

去霸嗎不如去一蘭

好撚後悔
真係估唔到咁大獲
btw我未食過一蘭

霸嗎同風雲丸最撚垃圾
facebook 有賣廣告（特別係新假期）嘅基本上可以唔洗試

我話巴打中招係指佢地仲以為果間係以前既神虎

肯肯定好食過依家呢間

鍾意食拉麵但唔係食家
性價比最高係咪深水埗黑岩?

赤橋不了

笑撚咗 講日文扮日本人個肥佬咪呢個肥佬囉

2015年喺舊神虎扮緊日本人嗰個肥佬呀

神虎呢個如果係扮都扮得幾似。
一燈果個以前係恆豐地庫做果個都係扮日本人，整得好食洗撚扮咩

咁可能係每人口味唔同 我又覺得個湯可以飲晒都唔覺膩

分享下， 福岡中州一幸舍分店.

黑龍個牛筋有冇伏

無，好撚正

唔扮下日本人點呃到咁撚多傻閪幫佢講野

我都覺得好食

咁你解釋點解以前嗰間神虎會由開店就俾呢條扮日本人嘅肥佬走入去個廚房未啫

係咪行家想唱衰人

其實好食就得啦使乜理邊個啫
又要諗時間去港島食 好掛住舊肉呀

緊係行家啦，你咁撚醒

我去食麵，我點撚知間鋪咁撚多野
我淨係知依家神虎唔係以前果間神虎
個肥佬對住我講日文，寧轉身就同人講中文，係咁撚多者。
間鋪好似你有份咁，咁撚緊張

笑撚左

食個麵都俾人批鬥

去台灣一燈食都唔洗咁貴
遲下去食豚骨一燈同夢想一燈

個魚介湯底都叫做唔錯嘅，不過真係冇特色（除咗特別貴），鹽味嗰個都做好少少食到魚味，醬油味嗰個真係唔掂，有啲食日本公仔麵feel, 塊叉燒定雞肉同蛋都唔入味既，見佢個餐牌得兩三種款，以為做都好精，點知⋯⋯⋯

我哋果晚去其實都坐唔滿，冇人排，$150，咁嘅水準，過到年，當佢贏

新假期影果幅相都求求期期到，好似無心做

坐低嗌咗先睇post... 好普通，麵唔好食，湯OK

食隔離黑龍或者真武啦屌

放假兩日

個po咁靜既 冇手足試左新野？

鐘意重口味既朋友可以黎試下 蛋配料一般，但個湯同叉燒真係唔錯，叉燒夠嫩，個湯頭好濃厚 岩晒重口味人士。

清湯仲正

堅？ 我食濃湯已經正到不得了

同問 未追哂post
但係見到facebook開始有廣告鱔稿
想知同座銀差幾遠?

見到openrice d cm個個都講到天上有地下無咁明明座銀先係香港之最

借問聲呢間係乜

想食超好味的溏心蛋可以揀邊間?

我揀豚王

香港一燈好正

座銀同金鶴兩間都食過一次

金鶴買一送一係抵 兩個人食每人54蚊埋單 座銀應該係佢差唔多3倍價錢

金鶴服務好到加零一
湯好濃 無味精 似勁濃中式雞湯味
慢煮雞肉淋同無渣 豬叉燒仲燒過好香
絕對食得過

岩岩上openrice睇過下相，好似普普通通 不過我欣賞佢個沾汁有座熱 ，呢樣野好多間沾麵都做唔到，即使日本仔都唔興。
話說呢間野係咪座銀子鋪果D黎？碗雞白湯一樣樣？

係扮座銀

自己真心鍾意座銀
見到有人扮座銀又深深不忿
牛蒡都學埋
但係又心思思想試

facebook大把人屌緊
呢間擺明老翻,試之前要有心理準備,等你地報告

金鶴
湯唔惦 麵一般
牛蒡同座銀都冇得比
但係雞同叉燒都唔錯
仲有半隻蛋
服務都幾好
可以一試 不過唔會想返轉頭食

乜原來係老翻 人地銀佢就金，仲要個湯都抄埋雞白湯 如果個湯唔得就真係唔洗試。
btw印象中食得下既雞湯除左座銀仲有灣仔鳥華亭？

完全一樣

好似好正咁

咁到底神虎定一虎好食啲

我無食過一虎 但神虎值得試 湯麵係個麵渣D 炸雞好好食

今日啱啱食完清湯

實測左金鶴，伏撚到仆街，雖然本身小食雞白，但都唔係比個金寶雞湯我啊嗎 真心表示唔識欣賞，不喜勿屌

明屌啦 咁樣抄法 我試都唔會試

金寶雞湯
我自己開罐來煮, 再加麵底好過

在日本食過座銀好正

金寶雞湯仲要打泡沫

見到openrice啲人講到金鶴係近幾年食過最好食既拉麵
又講到有幾高質
原來都只係金寶

睇黎佢地都係冇去過座銀見識過

今晚鳥華亭，希望唔係罐頭湯

想試丸京 想問下係咪有啲分店好食啲

食咗深水埗、葵芳、觀塘，都唔覺有太大分別

荃灣特別差

唔撚值

試隔離黑龍好過，鐘意味噌可以試隔離街嘅真武

你話唔值咪唔值

真武食過辣味噌
太咸 食唔到其他味

葵芳好似都差D

師兄覺得點樣 未食座銀之前我覺得佢個雞湯都幾重雞味，而且夠清又夠鮮。

鳥華亭食後感？

BTW 黑岩同鰹之一滴兩間有冇巴打食過？

純賣另煩湯頭
食厭左永遠豬骨湯可以轉下口味食鰹魚湯
不過我覺得係頭幾啖先特別好食,之後其實一般,叉燒真係好普通無亮點

鰹之我覺得幾好食

鰹魚湯有種食極都唔飽既feel

今晚我都食左鳥華亭
湯幾濃 足料 上枱幾熱
叉燒幾有肉味 唔係腍嘅位 但都好食
餃子配兩款醬同蔥 有心思 唔用常見嘅醋同辣油

邊度黎？

霸嗎

一班打手
我一年前中過一次伏以為自己醒咗
聽lihkg 講食彩 伏到喊 sell 麵gimmick
但湯唔得 根本唔係沾麵湯黎 味唔得 料唔得 仲係市區入新界食
今日去食"神虎麵商店" 黑虎 蝦虎
同彩一撚樣路數
sell 下有日本人 過江龍
openrice 又勁多like
入口就知又中打手伏
蝦湯只有咸！ (注意，我食開咸湯，知道日本人對比hk係食得好咸，但呢個湯係完全只有咸味，同蝦無咩關係）
麵唔識評 但同好食扯唔上關係
本身無味，同湯又唔夾既雲耳
同大家樂打邊爐肉丸/米線陣豬肉丸一樣味既豬肉丸
非常流心但沒味道既流心蛋
一堆唔夾又唔好食既配料
成碗車仔麵咁 onlun79
一路食一路諗
黑龍只係係隔離街
真武只係兩條街
周月只係一個站隔離
我係到做咩鳩，俾98食車仔麵

好食 但會好渴

漏咗寫，"我覺得"呢間唔係口味問題，
係麵湯料全部唔得，係廢

我覺得都係一個個人口味問題
我都覺得麵渣左D 但其他無你講到咁衰 (我唔係食蝦湯)

我大推佢個炸雞
麵就中規中矩 有改善空間

雞係好食
嬲得濟唔記得提

有無咁嬲
可能加左其他味嘅虎會伏D都唔出奇
我個人評價 佢唔會係難食個堆 但可以間中食下

講左好多次
神虎最正係舊肉
一係$11x
一係其他加料/肉
食蝦底好似無厚肉

不要有樣野認同
就係粒丸真係唔知做乜9

師兄好大怨氣 我未試過佢個蝦湯，但你講既配料觀點我大致認同，由其粒泰式肉丸同雲耳 真係唔知做乜9
佢個湯同麵就不過不失啦，話佢差又唔係既。

神虎仲大爭議過周月

周月都係口味問題啫，d料都係正嘅

起碼對比起登龍街好啲

鰹之一滴都有人推介...
間野魚湯完全唔合格，鮮都唔鮮下，過淡
湯低加水本身係好，但個湯又冇味，吸晒湯又漲又淋
再去嘅機會係零

之前食過兩次, 招牌雞湯是好食的, 但座銀更啱口味
個期間限定的抹茶拉麵畢生難忘

不過彩真係堅失望
我淨係去左西環果間

陣屎渠味真係好嘔心
本身興致勃勃好似比盆屎水兜頭淋
啲麵玩埋啲gimmick味
揀最正常既麥 上到黎一pat pat咁
再加上自己本身又唔係話特別鍾意蝦湯
個環境又咁差 就算好味都變唔好味

周月係囗味問題
因為你食得出有水準 只係唔岩口味 所以好難話係伏

我去果次又無臭
不過個「麵餅」真係失敗

彩自從個次分家事件之後就好似差左好多了

所以好味既彩都係元朗？
定係元朗都已經不值得一去？

元朗彩未出事之前都不值一提

想請問香港有無好食嘅二郎系拉麵？
幾年前佐敦ramen champion 有間叫超男
濃豬骨湯重蒜加粗麪
早排去東京都有特登去食返

混亂拉麵直頭唔入流

與其話唔入流 我覺得佢係就香港人口味而做左少少調整

唔好話好食 做二郎系嘅都唔知仲有無

佐敦food court執左未

記得有幾日半價去食過幾間

一年前成日食旺角台風，今年食幾次都覺得回撚曬塘，淡而無味；近來多咗食三田，啱啱食完加湯，法國佢淡咗嘅湯好似同濃過台風

混亂嘅背脂係原舊 唔係整碎混落湯度

超男呢種先係我想搵嘅
濃厚豬骨加重蒜加大量背脂碎

如果大家鐘意食重蒜豬骨粗麵
去開東京真係值得試

富士山55有個二郎系拉麵
雖然間嘢專做沾麵但都算幾好食
係少咗d背脂 但至少佢用返沾麵個麵底夠粗身
同埋個湯係雞溝豬
香港好多拉麵鋪都係醬油豬骨 但個人鐘意純豬骨
如果富士山55係濃厚豬骨會更加好食

執咗幾年啦
過百蚊坐food court 位又真係好多人唔會選擇幫襯嘅
個位都算偏

神虎我早幾日都試左
覺得麻麻地

我覺得唔錯 可能佢偏鹹而我重口味
最唔鐘意帶酸嘅沾麵
風雲丸同西環間彩真係大伏
神山麵屋 三田 同旺角台風都係我覺得好食嘅口味
只係質素好參差 都有時會伏

55食完好口喝wo

起碼對比登龍街果一堆神虎我個人覺得好d
不過有時間先再去試一虎同黑龍

好似偏似チャッチャ

旺角台風咁一般都咁多人吹奏。。。
只可以話如果突然想食麵，又咁岩經過先會食，要特登行去，或者排一個人，都唔會再食

富士山個二郎同普通拉麵差唔多

食個時係啱啱開始午巿專做沾麵
好耐無去了唔知而家點
我鐘意食厚身唔帶酸嘅濃湯
所以覺得嗰時嘅旺角台風ok
同埋佢最好係可以轉配料 筍可以轉蛋或者紫菜

自己額外加咗好多蒜之後ok

本身重口味同對味精唔敏感 所以ok

大家平均幾耐食拉麵一次

不定嫁WOR

轉配料又真係幾好，未試過筍同紫菜都換哂蛋，唔知得唔得呢

不過佢個湯唔算厚身，正正常常，可以再杰d，但味道就真係好一般

知大家屌富士55
但試過加芝士飯又唔錯

有無人食過蔦個沾

未試過喎 我剩係唔食筍
食嗰陣見隔離個人剩係得麵同勁多紫菜
無叉燒無蛋

西環彩極稀 大伏

紫菜無得轉

不嬲唔當佢係沾麵黎食
之前睇訪問 個師傅話係想突出D麵先咁樣去擺碟(類似意思)

笑而不語 我仲要新開頭幾日食
理應係最用心最好食嘅
但真係難食到我食唔哂
三田新開嗰時我可以一個人清哂大份量嘅麵仲意猶未盡

難食我又唔覺嘅
只可以話人人要求唔同

鳥華亭：湯底口感起膠，但味道帶有麵底鹼水味，其他不過不失，食完有點味精感

上星期食左四碗

香港邊度有正宗既北海道鹽味拉麵

唔定
試過一星期一碗
依家一個月一碗

今日去左轉歌賦街諗緊食周月定座銀，後尾都係食周月，座銀太貴仲未值得比多次機會佢。
我覺得周月個沾麵應該係全香港最好食既沾麵，最鐘意酸酸地果陣味，不過又有人唔鍾意果陣味。

無所謂嘅 一個個人唔同口味

我鍾意食cwb周月多過上環周月
係唔係我有問題

返工前去牛頭角搵嘢食,度度都爆,係丸京有D位
入去坐低叫個麵,幾分鐘就有得食
而家食佢已經當食快餐咁

屌 座銀個雞沾面咸到腎虧喎
咩味都食唔到 得個咸字
成148 仲要加一
隔離周月高好多班

遲左睇你comment 睇到應該唔會食座銀 伏到仆街
沾面咸撚到 普通拉面舖 60 70 蚊都算
148大元完全唔值呢個價

試左間金鶴拉麵 叫左個白雞湯

個感覺似係 食緊雞粥既湯水 + 左拉麵
好怪..又唔夠咸

兩間都食過, 比我揀一定會食周月

呢期中環座銀好似回晒塘咁嘅?

幾個月前食都算高質喎

口味既野人人唔同，聽人講不如自己試，個人就鐘意座銀不喜周月酸汁。

上星期食沾麵
我覺得偏咸但可接受
一入口係金華火腿嘅咸香
然後係忌廉味

其他巴打們之前係食到咩味？

一虎有沒推介？ 吃神虎 幾次想轉下口味

尋日去食 門口陣油煙味勁到
啲麵又淋咗好多

唔係掛

琴日食完 得個咸字 少少煙燻肉既味
咸到其他味都食唔到

座銀不嬲係得佢個雞白湯拉麵好食
其他都唔值個價

好撚耐冇食麵
心癮起了 屌

其實太古城嗰間大勝軒丸一嘅沾麵都唔錯！

個沾麵汁唔係死鹹，有魚介香，同周月有得比下！

秋風起，係時候了

好麻麻喎

呢間我其實都鍾意
個麵質唔錯
一燈開之前我都成日去食
但係佢fing水fing得好求其
唔係去開嗰頭都唔會專登去食
黃埔好似有分店 但我未食過

大勝軒丸一食過幾次
我鐘意佢拉麵啲麵夠粗
沾麵嘅沾汁又冇三田咁鹹
佢仲有拌麵選擇 餃子都唔錯
btw唔好試咖哩系列 伏黎

去拉麵鋪食咖哩
btw你食邊間分店,想去試下

太古城個間
因為住附近所以成日去
諗住試下新野
點知咖哩得個辣字

太古康怡代替梅光軒果間 誠拉麵，做返當年1986吉之島food court質素難食到死，收85，叫佢多蔥佢多收8蚊，.D紋身仔士應 不斷話D客點柒點柒，話D食客食100蚊野以為自己食緊米子連向度比意見佢地，佢地唔知之前果間真係米子連來的

所以最憎MK仔侍應

我覺得日本過江龍分店個d好心就做過入職筆試先啦

唔中意拉麵既人走黎做廚肯定冇心做

唔係做爛自己招牌都唔知咩事

咪係， 做做下就走去後巷食煙成身煙味

荃新 新開個間金田家點睇

灣仔黑龍個牛筋真心正
湯又夠濃
可惜麵有鹼水味
而且服務麻麻

去炮台山個間，依家又食緊了

太古城個間屎黎架喎............
本店一成都冇....

黑龍要食炮台山店
灣仔個廚去到北角都係做樓面咋

感覺宜家香港好似間間都唔多掂

點解咁覺得？

隔離個間沾麵執左佢仲做得住

魂 好似喺太子開返。有無巴打食過？

垃圾嚟

惠實講 睇完呢個po 更加覺得

垃圾到閪咁
啲麵好似上海淮山麵咁 一嚟到咩料
食落都okay 但係配料極少價錢極貴
性價比超低
碗嘢寡撚到得麵同叉燒咁濟

唔記得講 啲小食都係好撚一般
個炸雞球真係唔叫好過叫
應該唔會有下次
寧願行近少少去返台風好過

另外問埋荃灣間豚道樂有冇人食過
見開飯好多like 不過唔知食開拉麵嘅人點評

巴打們 京都有無好野
諗住去豬一

末準備好就開舖 入到去坐低先話啲湯未滾起 叫碗麵要等半個鐘 冇下次

屌 問意見都要負評係咩玩法

黐撚線 未撚搞掂最重要嘅食材就夠膽打開門做生意
重要個客鳩坐等掌個鐘
咁我都未必去了

btw 去緊銅記周月
見佢有個特盛和牛黑豚拉麵好似好正咁

味道都係普通料 唔值得等

我諗到時排隊排到仆街 想食嘅話5點好去了

食過一燈一幻武士座銀周月
有冇巴打介紹其他
主打拉麵

就算好食都好
都接受唔到要坐喺到鳩等
不知所謂

銅鑼灣三田?

食過tst果間，覺得唔好食

我記得年幾兩年前食過幾好味
唔怕煩要過海可以一試

搵日試下

三田個拉麵完全唔值得試...
你可以去試下點差嘅

巴打有冇好推介

丸京試過未

未，不過聽唔少人都話ok

重口味就食濃湯,唔食咁咸就清湯
我差唔多個個星期啪一碗

所以台風仲係荃灣拉/沾麵一哥？

大大話話荃灣拉麵店數埋兩隻手都有
除左丸京近d都仲未有威脅

咁我應該清湯多
我鐘意飲晒d湯
但太濃就唔會飲

我覺得丸京好一般其實

黑龍牛筋

以前有間係台風隔離

係一個做左好多年中廚既師傅
攞身家走黎開拉麵店
後尾做唔掂執左

個湯好掂 其他麵同配料都講唔上合格

唔知佢而家點
佢人到中年都肯學煮拉麵好佩服佢

第九天?
淨係記得佢個甜品好食過拉麵,同埋日頭唔開檔

只係食過台風
值得返兜
其他就冇咩興趣試

荃灣我食過好多間

楊屋道門口賣飛
愉城
千色

3間都試哂
後兩間係商場集團式開中硬伏
第一間好似上個post有講過麻麻地

推薦大坑 Nagi(凪）拉麵 如果講周月沾麵 得個稀同咸字 成個汁連魚/豬骨味都冇 香港一燈同日本食個味差好遠 唔推薦人食

食過果幾間我覺得得一間好食
不過唔宣傳
驚人又越做越柒

個幾間真係去食jolibee好過

醬油湯又點樣有豬骨味

我唔記得係醬油魚介定係豬骨 不過我覺得真心佢個沾麵唔係好得 但個帆貝拉麵就ok 聽講話蔦拉麵都好食 我遲啲去試下

硬係覺得集團式食唔過
金田一家呢間垃圾就係好例子

頭先先去完周月
個沾汁真係好撚正
夠鹹 油得嚟唔膩 帶少少酸味
啲麵都好上到汁
重有蔥花同豬肉喺汁到
最後3塊燒黑豚簡直一流

前幾日去左食一燈本店 唔知係咪期望太高 覺得冇咩特別

蔦無想像中咁正

想問下深水埗，長沙個頭係咪都有拉係食得過？

西九上面同附近有間食蝦？

明明前日先食完，睇見巴打個post又想食
Btw我當日食見到對情侶
女問男 300g你覺得我食唔食得晒
男：反正都一樣價錢
最後條女100g都唔知食唔食到
好浪費

可以試下一京

深水埗都賣$100<

銅鑼灣有邊間拉麵鋪好食
間間過江龍啲人都話唔好食！

一幻ok?
好正咁

日本拉麵年末年始 通常收邊日至邊日

我嗌200g本身驚食唔晒 點知原來300g先夠皮
有時耐冇食真係好難分到份量

一京同丸京有冇咩關係 個湯咁似

聽聞係丸京個師傅出走之後開一京

周月湯同面都正
雖然最近2,3次食都覺得湯唔夠熱
但係叉燒真係麻麻
個人覺得食最平果個就夠

第一次去 所以我揀咗個中高價錢嘅
燒黑豚係咪唔同你講嘅叉燒?

燒黑豚同沾汁入面果d都普通

我個人好鍾意嗰3塊燒黑豚
沾汁入面嗰啲都唔錯 好多都係得肉碎 佢都有幾嚿肉

叉燒係丸京最正
一生懸麵都ok

銅鑼灣食返周月算啦

近排嗰款限量嘅都唔錯

唔知係咩限量所以冇叫到

好似係和牛

一生懸麵前兩日食完沾麵，好唔掂

之前有巴打話ok喎
講到有台風level

我自己食過2次
我覺得未到台風level
湯唔夠熱 麵太少

但60$呢個tier係可以接受

頂我去銅記冇呢樣嘢

佢好似得張poster
要問職員架

仆街早知問一問
我專登上開飯睇餐牌
諗住一去到就叫個特盛和牛黑豚沾麵

星期日終於有機會一條友去食拉麵。
試左尖沙咀一幻，叫左個飯團同鹽味拉麵。
覺得有d咸同埋鮮味都係一般，係冇咩期望下香港拉麵舖黎講算咁上下，反而飯團我覺得唔錯。

豚道樂湯底好杰但味道如水食到屌晒鬼。留番錢去台風食仲好

上面講話煲湯未煲好 要等半粒鐘先有得食就知伏

自己N年前試過普通商場料

去大板食左一風堂, 出奇地好食, 同香港開果間差得遠

好耐無食豚王，食咗個限定背脂煮干，幾正

隻粗麵都好特別，第一次食到，有驚喜

最近去左試熊拉麵覺得真係好麻麻
啲麵質地一般 好似係百佳都買到既貨色
湯底又係麻麻

窮人都係返去食丸京好過 $68食得你飽又好味

早幾日食左神虎
湯底同餃子都正
係個麵覺得差少少

麵質幼左d,水fing唔乾,似普通拉麵
個汁(特濃)就合格正正常常冇乜特別野彈
個價錢黎講係幾抵食

買咗東京機票 月尾
大沾麵博+拉麵展

正

順便問下係日本買完一盒盒麵餅點煮最好

我去嗰一日係一月中 東京凍到仆街嗰陣時
我同兩個frd喺出面排左大半個鐘 要不是隔離街便利店有熱嘅飲品 我地應該凍撚死左

可能因為出面太難挨
我地嗰餐覺得驚人地好食

其實冬天去 開鋪前20分鐘去應該都食到第1輪

利申 唔怕凍 等左成粒鐘發現傻仔左

要等埋個賴屎賴尿嘅朋友出門口遲撚左
如果唔係應該有第一輪食

等d日本仔放左工就有排等

買左一月底
睇ig係咁見人擺沾麵博

我本來都淨係睇到有拉麵展
點知碌碌下先醒起大沾麵博都係十月
趕到31號最後一日尾圍
目標係飯田商店同中華soba富田

估唔到入紅磡搵fd

冇中到掛羊頭大滕軒 豚道樂伏

都要中天王伏

街邊拉麵屋以為差極都有個譜

邊度黑蒜抵食？
發覺原來都唔係好多地方有

一生懸麵好對住佢個價錢wor
成日食
最近轉左食個二郎 再落少少醋

呢個真

有冇加價 定仲係$62

等緊飯田商店twitter出十一月時間表
下個月飛東京一落地就過去排

とみ田我諗緊去唔去松戶食 有無巴打有去過可以分享下排隊時間（見佢好似有整理券）

一虎碗湯好撚熱 食咗幾十碗拉麵，第一次食到辣嘴
不過個湯幾濃，食完個嘴feel 到膠膠地

拉麵女女

第一次食沾麵 一上枱個汁層油厚到
聽連登仔講第一次先試淡汁
先試一小口沾汁 少鹹不過酸味中和左鹹味
而層油令到個汁既香味增加唔少
同時間獎汁既body變得濃厚又唔會太杰
沾汁 油而不膩 加埋麵一齊食將所有野都變得好平衡
食完麵加埋個雞湯落汁到又係一流
另外提提大家 本身唔算好餓諗住食200g就夠
點知個汁既酸味搞到好開胃 眨下眼已經食哂
所以我下次一定食300g

屌好想去大沾麵博
月尾又唔得閒
要等下年

牛頭角間 丸京係咪質素差左
同當初食隻味差好遠

本來都諗住算 臨急買要挨貴機票
出年grad咗十月唔一定行得開
今年又十週年 唯有直屌

十月底?
有無相關link睇下

岩岩自己google搵到
反而想問下個拉面展 邊幾間重點推介

未開始做research
我淨係去到拉麵展第二幕
暫時睇2、3、16、17都幾吸引

我第一,二幕都得 早知揀住新宿。。

新宿係大沾麵博
拉麵展喺老鏈咁遠

遠 可能少人d

灣仔附近有冇拉麵食得過

一虎

港女與日籍老公放棄高薪及股票, 改行煮拉麵

有無巴打食過

到咗
襯大沾麵博未開門 橫掂都係 先試富田

尋晚又去咗我最愛嘅座銀朝聖！質素依然冇降低到！真係好小有拉麵店keep到開店嘅時候嘅質素！

有無排隊時間分享 安排緊去
巴打係咪要拎整理券

巴打安排緊下年去 ?
今日last day啦

香港仲有冇二郎系拉麵
混亂好似執咗

沾麵有邊間好食又近九龍區

香港有無邊間沾麵個湯係似日本大勝軒？
食過一次大勝軒，好鐘意個隻酸酸甜甜又咸既湯底，
好開胃，食到尾都唔會覺得得一隻味好寡，好單調咁

唔係大沾麵博
你張圖唔係松戶個間咩？

呢間係成田機場嗰間
我7點幾去到機場
佢8點開門 喺term1
去到剛剛好
但我食完覺得一般

得罪講句 機場真係不敢恭維

上網看完, 本店要拿整理券
諗住4點落機拿完行李就衝去拿, 但目標是拿14:00果轉, 想去完叮噹館先去食

巴打有見地
諗緊好唔好真係打電話算 又可以指定時間

周月沾麵濃湯正常油並盛凍麵
all time favourite

座銀我反而覺得名過其實
貴唔係問題不過唔夠出色

早兩日係大阪食左燃えよ麵助, 真係好好味

未去過大坂 但女朋友去嗰陣叫咗佢去食
鴨湯同蛤湯都好正

我覺得主因係我對漁介豚骨mana地
一路食個心就諗住同三田好似
但係嗰麵質都真係好好食嘅

香港有冇好食既醬油湯底拉麵

之前食神虎有個醬油湯底, 我就覺得幾伏

唔該 咁我下次小心先 一直揾緊香港好食既醬油湯底 好似大多數係豬骨湯底

東京有冇邊間拉麵介紹

金色不如歸 、麥苗

謝巴打 問多句 啲麵質係邊款

大鄉里問題
食完碗拉麵 跟手碗飯應該倒落湯到定加幾淡湯落飯到食

我見日本人加湯食

好撚正
有d似吉仔落牛汁咁上下 有少少係碗底就好正

白飯任裝

好餓又糧尾，去一虎定座銀好？
前日食左銅鑼灣周月好一般

神虎好過一虎

香港近排有咩拉麵好食？

keep住食台風食咗幾年，有時都想轉下口味 。

上次食完我都係咁覺得
原本以為一虎會好啲結果

半山得個幾間
衝左一虎，普通野啦，夜晚再叫炸雞

今晚去咗尖沙咀iSquare嗰間博多丸！完全中伏！完全係港式嘅拉麵！超級後悔！

想問下各位池袋有無推介

鬼金棒

北九州有咩推介🙌🏻

試左灣仔風雲丸唔錯
點解咁多負評

食過一次沾麵覺得正常

上水麵家山下啲蛋好正 但其他就嘛嘛地

正常應該都係撈湯

拉麵jo沾麵

座銀啦

沾麵一燈 龍蝦沾

正

福岡佐賀全域定係小倉／福岡市／佐賀etc.先
成個北九州area好大喎

同問
天神 / 博多一帶

大角咀間大丸有無人試過

腎虧喎

+1

其實都係打開本拉麵guide就會見到嗰啲
天神 一風堂 shinshin 節ちゃん 行遠少少有長濱屋/家
博多 一幸舍 一雙 元氣一杯
仲有附近だるま 八ちゃん之類

以上都係豬骨湯麵，想食雞湯/醬油上tabelog搵會仲方便

有冇人知邊到有德島拉麵食 係京都既拉麵小路食過 正到瀨屎

有無巴打食過石門間 麵道，每次番part time都經過不過一次都無行過入去

德島

咪咁玩我啦清 香港啊

講起德島 試過自駕遊去左間叫いのたに 真係好好食 亦都係第一次同埋唯一一次食過德島拉麵

有冇巴打去過飯田本店
想下次去日本plan下去

倉敷小豆島拉麵，好撚正

因為香港真係冇

lm
個人最愛周月

咁冷門
香港連煮干都無啦

之前豚王出過德島王 算唔算

熱海

行榆林見到呢本雜誌即買（殘體屌細力啲）
入面成本講拉麵，介紹唔同種類拉麵，日本拉麵聖地，訪問拉麵職人，教你喺屋企整拉麵等等

幾得意

個人覺得粗麵最好食，豚骨湯夠清
但我鐘意湯濃同傑，無乜掛湯能力
整體都唔差，值得一試

香港有咩好推介

我帶你去啦

去邊 去你心食拉麵？

東京築地拉麵好平但好難食 食

跪求大阪市區必食拉麵

有沾有拉 未食過 啱啱碌IG見到 賣相唔錯
Tabelog 本店3.77 阪急梅田3.61

座銀本店

原有一生懸面 MK有開分店

大阪近機場間outlet/機場 有無拉麵推介？

燃燒吧！麵助

晏少少會出紅磡有無推介

有冇人試過座銀今個月限定碗和牛？
好想試但$200有啲突破左心理關口

普通料 食過一次都肯定無下次

試咗
差過之前嗰次

豚骨湯黎講
黑龍係香港都算係數一數二

打算下星期就去北角嗰間食

想知同九龍灣爭幾遠

想知荃灣豚王同銅鑼灣爭幾遠

準備weekend食

我覺得差唔多
因為就腳，旺角已經食咗4次
得寶咁耐反而只食過3次
73蚊碗，仲要有印花十送一
我食開特濃豬骨，其他口味湯太稀唔掛麵
味道雖然唔特別，但夾到我，平平地過下口癮

依家應該轉晒工場貨啦，間間一樣

新宿 はやし田

金田家啲湯、肉同蛋都鹹到仆街

自從無咗部抽獎機就開始辣殺

巴打呢間咩料 講多啲

想share下荃灣間團日式拉麵
$80一碗 抵屌

台風仲係荃灣拉麵王者

飯田商店？淨係食咗最普通醬油款，中幼麵偏軟非常掛湯而且同湯底好夾，配料就冇咩印象
同埋貓舌食得慢，竟然第一啖都唔覺「辣」嘴，食到最尾個湯都仲係暖⋯⋯相比之下香港啲拉麵

打緊蛇餅呀仆街

慢慢排

截咗龍lu#support

今晚再排啦

一早食完啦

邊間

開新post未